如何分析数据
数据分析在软件开发的早期阶段是一个过程，当你检查商业活动和找到将其转换为软件应用的需求时。这是一个正式的定义，可能会促使你相信数据分析是一个活动，你应该更好地远离软件分析员，而你，一个程序员，应该专注于别人已经设计的代码。如果我们严格地遵循软件工程范例，它可能是正确的。有经验的程序员变成了设计师和尖锐的设计师变成了业务分析师，因此有权利考虑所有数据的请求，给你一个明确的任务去完成。这并不是完全准确，因为数据是每一个编程活动的核心价值。无论你在你的程序中做什么，你可以移动或者修改数据。业务分析员分析了更大范围的需求，软件设计师进一步压缩了这样的规模，当这个问题在你的桌面呈现时，它似乎是你需要做的就是应用聪明的算法和开始移动现有的数据。
并不是这样。
无论在那个阶段开始看它，数据是精心设计应用程序的主要关注。如果你仔细查看一个业务分析员怎样从顾客的请求中获取需求，你就会意识到数据扮演着基本的角色。分析员创建所谓的数据流图，其中所有的数据源被识别和信息流被形状化。有明确的定义数据应该是系统的一部分，设计师将发展数据源，就数据关系，数据交换协议，和文件格式而言，使任务准备好传递给程序员。然而，过程还没有结束，因为你(程序员)，即使在这个全面的数据定义的过程中，需要分析数据以最佳的方式去执行任务。你的任务底线是尼古拉斯·沃斯的核心信息，多语言之父。“算法+数据结构=程序”从来没有一个单独的算法，仅对自己做一些事情。每一个算法应该至少对一个数据做些事情。
因此，因为算法不能在真空中做无用功，你需要分析别人对你已经确定的数据和对你写代码必须的数据。一个平凡的例子使问题更加清晰。你正在对图书馆实施一个搜索路线。根据你的规范，用户可以通过一个组合的类型，作者，标题，发行商，印刷年和页面的数量挑选课本。你的路线的最终目的是产生一个合法的SQL语句用来查询后台的数据库。基于这些请求，你有一些选择：依次检查每一个控制，使用一个“switch”语句，或者一些if语句，使一系列的数据控制，检查每一个元素，看它是否被设置；创建(或使用)一个继承你所有和的具体设置的抽象控制对象，并把它们连接到一个事件驱动引擎。如果你的需求还包括调整查询功能，通过确保项目在特定的顺序进行检查，你也许考虑使用一个树的组件去创建你的结构化查询语言语句。正如你所看到的，算法的选择取决于你决定使用的数据，或者创建。比如决定可以使高效的算法和坏的灾难性的算法产生区别。然而，效率并不是唯一的问题。在代码中你可以使用一打指定的变量，并将其作为高效的。但是这样的一段代码可能不易被维护。也许选择一个合适的容器为你的变量可以保持相同的速度，此外，你的同事们能更好地理解它当他们下一年再看它的时候。此外选择一个定义好的数据结构可以在不重写它的条件下允许他们扩展代码的功能。从长远看，你的数据的选择了在你完成代码之后它能维持存活多久。让我再举一个例子，只是一些食物的想法。让我们假设你的任务是在一个超过三字谜的字典中找出所有的词语，一个字谜必须是在相同的字典中的另一个词。如果你考虑把它当成一个计算机任务，你最永终会有一个永无止境的工作。试图找出每一个单词的所有组合，然后把它与列表中其他词进行比较。然而，如果你分析手头的数据，你就会意识到每一个单词被一个包含词本身的记录所代表和一个像ID一样的字母排序的数组。具备有这样的知识，发现字谜意味着在增加的领域对列表进行分类和挑选出拥有相同ID的字谜。暴力算法可能需要几天运行，然而智能的仅仅是几秒钟的问题。记住这个例子，下一次你将会面对一个棘手的问题。